% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{couleurs-fr}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage[alt]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U34.BLOC2]},typedoc={CC~},numdoc=01,mois=Octobre,annee=2023,titre={CC01b}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\numeropagetot}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part*{CC01b - Nombres premiers (Correction)}

\begin{Exercice}[Type=Points/3,CodeDebut=\medskip]%exo1
On utilise le test de primalité (avec \og les nombres premiers inférieurs à la racine \fg).

\begin{enumerate}
	\item $\sqrt{97} \approx 9,84$ et on constate que ni 2, ni 3, ni 5, ni 7 ne divisent 97, donc 97 est premier ;
	\item $\sqrt{\num{1273}} \approx 36,68$ et on constate que $\frac{\num{1273}}{19}=\xintieval{1273/19}$, donc \num{12763} n'est pas premier ;
	\item On a $3+3+6+3 = 15$ est divisible par 3, donc \num{3363} également, et de ce fait \num{3363} n'est pas premier.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/5,CodeDebut=\smallskip]%exo2
\begin{enumerate}
	\item On obtient la décomposition en produit de facteurs premiers grâce à la présentation \og verticale \fg.
	\begin{enumerate}
		\item on a :
		
		\smallskip
		
		\Decomposition[TableauVertical]{84} donc $\num{84}=\Decomposition[Exposant]{84}$ ;
		\item on a :
		
		\smallskip
		
		\Decomposition[TableauVertical]{975} donc $\num{975}=\Decomposition[Exposant]{975}$ ;
		\item on a :
		
		\smallskip
		
		\Decomposition[TableauVertical]{4875} donc $\num{4875}=\Decomposition[Exposant]{4875}$ ;
	\end{enumerate}
	\item On décompose en produit de facteurs premiers pour donner le nombre et la liste des diviseurs.
	\begin{enumerate}
		\item $135=\Decomposition[Exposant]{135}$ admet donc $4\times2=8$ diviseurs.
		
		\begin{center}
			\ArbreDiviseurs[EspaceFeuille=0.55]{135}
		\end{center}
		
		On obtient donc $\mathscr{D}_{135}=\EcritureEnsemble[\strut]{1 / 3 / 5 / 9 / 15 / 27 / 45 / 135}$
		\pagebreak
		\item $\num{1617}=\Decomposition[Exposant]{1617}$ admet donc $2\times3\times2=12$ diviseurs.
		
		\begin{center}
			\ArbreDiviseurs[EspaceFuille=0.55]{1617}
		\end{center}
		
		On obtient donc $\mathscr{D}_{\num{1617}}=\EcritureEnsemble[\strut]{1/3/7/11/21/33/49/77/147/231/539/\num{1617}}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Points/2,CodeDebut=\smallskip]%exo3
\begin{enumerate}
	\item Pour l'entier $319$ :
	
	\begin{itemize}
		\item la somme de ses chiffres est $3+1+9=13$ ;
		\item $\num{319}=\Decomposition[Longue]{319}$ ;
		\item la somme des chiffres de ses facteurs premiers est $1+1+2+9 =13$ $\checkmark$.
	\end{itemize}
	
	Donc 319 est bien un entier de Smith.
	\item Pour l'entier $666$ :
	
	\begin{itemize}
		\item la somme de ses chiffres est $6+6+6=18$ ;
		\item $\num{666}=\Decomposition[Longue]{666}$ ;
		\item la somme des chiffres de ses facteurs premiers est $2+3+3+3+7=18$ $\checkmark$.
	\end{itemize}
	
	Donc 666 est bien un entier de Smith.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}
